1) По возможности желателен бизнес контекст данного решения.

2) В ТЗ указана реализация методов delete. Сейчас эти методы удаляют клиентов и рассылки.
Однако я предлагаю их нек удалять, а делать неактивными (в общем случае это оправдано)
Недостатки - чуть больше время на разработку. Больше объём БД.
Преимущества. Целостность БД. Если удалим клиента, то удалятся и сообщения к нему, статистика по рассылке станет иной, как буд-то не отправляли. Проще решать спорные случае после передачи в эксплуатацию.

3) Сейчас клиент может менять рассылку в любое время. Предлагаю изменить поведение на следующее: менять можно только НЕ отправленную рассылку.
Отправленную можно остановить(если она сейчас рассылается) и дублировать (при использовании веб интерфейса).

4) возможно у клиентов может быть несколько тегов?

5) возможно у рассылки может быть несколько кодов операторов и тегов?

6) Возможно нужна авторизация для API?